9登山客死於強大未知力量 俄重啟調查佳特洛夫事件

60年前，9名擁有豐富經驗的登山好手，在前蘇聯境內的烏拉山脈（Ural Mountains）離奇死亡，由於缺乏目擊者，且蘇聯調查人員將死因定調為「強大的未知力量」，加上在事故發生後的三年內，該地區被徹底封鎖，因而引發不少陰謀猜測，包括：他們被外星人所殺，或死於失敗的核試。俄羅斯檢方周五（1日）宣布，會派遣專家團隊前往現場，重新調查本案。

1959年2月，9名由佳特洛夫（Igor Alekseievich Dyatlov）帶領的登山者，被發現慘死於北烏拉山脈一個偏僻積雪的山坡（當地被原住民稱為：死亡之山，Kholat Syakhl）。搜救人員經過約一周的空中搜索後，於2月26日發現他們棄置和被從裡面割開的帳篷，由於雪地上留有一串由九雙腳組成的腳印（一些人穿著襪子，另一些人光著腳，還有一個人只穿著一隻鞋），繼而在山坡找到5具屍體，5月4日才又在4公尺深的雪下，發現另外4具
遺體，而這4具遺體都有可怕的傷口。事件被稱為「佳特洛夫事件」（Dyatlov PassIncident）。

調查記錄顯示，5月發現的4具遺體中，其中一具的頭骨遭受到嚴重傷害，另有兩具的胸骨嚴重骨折。法醫曾表示，造成如此嚴重的傷害，需要非常強大的外力，如：遭遇車禍所受到的衝擊力。但離奇的是，死者身體內部卻沒有受到任何內傷。而最後一具的舌頭則離奇消失。當局曾懷疑，他們誤闖入原住民的領地，遭到殺害，但是調查發現他們死亡時的狀態並不符合這一假設，因為調查者只發現死者們的腳印，而且並沒有打鬥的痕跡。

蘇聯當時曾展開刑事調查，但3個月後結案，指事件不涉及兇殺，但卻沒有提出其他死因，最終的結論是所有的遇難者死於「強大的未知力量」。案件資料也列為機密，直至1990年代才解封，但部分頁面則不翼而飛。由於案件疑點重重，因而引起不少猜測，其中更涉及一些陰謀論，包括他們遭逃犯、原住民或類似雪人的生物襲擊死亡，更有懷疑，他們死於試驗秘密武器、被火箭碎片擊中，或受不明心理力量驅使自相殘殺而死。

負責重新處理此案的檢察官古恩諾夫(Andrei Kuryanov)表示：「我們會直接排除一些離奇的說法，包括：不明飛行物（UFO）及任何涉及外星生物。」

雖然調查包括重新檢驗遺骸，但古恩諾夫證實，他們已排除兇殺的可能。他說，9名死者的傷口是驗屍造成，而他們頭部的嚴重創傷，是因屍體結冰導致。他相信，這群登山好手是因自然原因死亡。一組專家今年稍後會到現場採樣，之後氣候專家會判定他們是否死於雪崩。

Arklay 山區？

professor pow pow破到單案
揾埋佢去

岩

細細個就聽過呢單案